\soultionSection

Рассмотрим движения робота между моментами изменения скоростей. В этот момент линейная и угловая скорость постоянны и мы можем рассматривать движение робота, как показано на рисунке (в начальный момент времени робот направлен вдоль оси $X$)
\putImg{6cm}{2nd_tour_progr/02_building-a-map/solution/01_odometry_01}
{Движение между измереними скоростей из точки старта}

Угол $\alpha$ мы можем вычислитть по формуле $\alpha=\omega t $.
Длину отрезка $AB$ можно высчитать по формул $l=\nu t$.

Далее мы узнаём координаты точки $B$ по формуле $X_B=l \cos(\alpha)$  $Y_B=l \sin(\alpha) $

\putImg{6cm}{2nd_tour_progr/02_building-a-map/solution/01_odometry_02}
{Движение между измереними скоростей}

Теперь рассмотрим случай когда $\alpha_0$ (начальный угол робота) $\neq 0$, то есть робот уже находится под каким то углов к оси $X$. В этом случае угол $\alpha$ будет вычисляться по формуле 

$\alpha = \alpha_0 + \omega t$.

Дальше рассмотрим случай, когда наш робот уже находится в точке $(X_0;Y_0)$ при этом формула нахождения координат приобретёт вид 

$X=X_0+l\cos(\alpha)$  

$Y=Y_0+l\sin(\alpha)$

Далее нам нужно определить координаты препятствия


\begin{figure}[h]
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{\includegraphics[width=0.6\linewidth]{2nd_tour_progr/02_building-a-map/solution/02_building-a-map_01} \\}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{\includegraphics[width=0.6\linewidth]{2nd_tour_progr/02_building-a-map/solution/02_building-a-map_02} \\}
\end{minipage}
\caption{Пересчёт координат робота в координаты препятствия}
\label{wwwwwww}
\end{figure}

$$X_{obstacle} = X_{robot} + f\cos(\alpha) - s\sin(\alpha)$$
$$Y_{obstacle} = Y_{robot} + f\sin(\alpha) + s\cos(\alpha)$$

Далее находим площадь фигуры по формуле Гаусса
\putImg{16cm}{2nd_tour_progr/02_building-a-map/solution/02_building-a-map_03}{Запись формулы Гаусса}

Где
\begin{itemize}
  \item A - площадь многоугольника
  \item n  — количество сторон многоугольника
  \item ($x_i$, $y_i$), i = 1, 2,..., n — координаты вершин многоугольника
\end{itemize}

\codeExample

\inputJavaSource